<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>爱做梦的馒头</title>
    <link>https://jayleemantou.github.io/</link>
    <description>Recent content on 爱做梦的馒头</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>© 馒头 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 15:49:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jayleemantou.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dog or Cat</title>
      <link>https://jayleemantou.github.io/posts/dog-or-cat/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 15:49:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jayleemantou.github.io/posts/dog-or-cat/</guid>
      <description>现代人生活节奏快，压力大，亲人不在身边，朋友都太忙。缺少陪伴，内心孤独的朋友，都跃跃欲试想养只宠物。猫或狗是天选打工人的两个常见选择，但到底养哪个好呢？作为养过两只猫、一只狗的铲屎官，我想我还是有点资格回答这个问题。
首先声明一点，动物和人一样，每个都有自己独特的性格特点、生活习惯，我分享的只是自己的观察，仅供朋友们参考。
猫和狗的区别 猫比较独立，狗需要较多陪伴
当铲屎官下班刚到家，猫咪会跟你亲热一会。但大部分时间，它们都习惯自己呆着，不会强求铲屎官陪它们玩。要么喜欢跳到衣柜上，一副俯视众生的姿态。要么趴在阳台的高脚桌上，盯着外面的鸟看。正因为猫相对独立，所以如果主人出远门放它在家几天也没事，补充好粮食和水就行。
狗不喜欢独自一人，当你要出门，它有点生气，当你回家，开心的不行，缠着你要抱抱。只要在家，狗子的眼神始终会追着你的方向，就像向日葵追着太阳。把狗子一人留在家，你会有些不舍，甚至会自责。 猫省心，狗费心
猫不需要溜，自然也就不需要洗澡，上厕所等习惯也比较容易养成，稍加引导即可。
天气好的情况下，尽量还是要多带狗子出去转转，拓展它的社交圈。溜完回来需要及时擦洗，还得检查身上有没有虫子。定点大小便，也需要好长时间的磨合才能学会。它可能会冲着屋外的人咆哮，也会乱吃地上的东西。总之，对待狗子需要多一份耐心。 总结 如果你自己能掌控的时间比较充裕，同时耐心够，可以考虑养狗。如果你嫌麻烦，时间不多，喜欢干净，养猫是个更明智的选择。
愿你有了熊孩子后，从此不再孤单。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何学好英语</title>
      <link>https://jayleemantou.github.io/posts/how-to-learn-english-in-better-way/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:31:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jayleemantou.github.io/posts/how-to-learn-english-in-better-way/</guid>
      <description>从去年开始系统学英语之前，感觉自己学的挺用力的，可为什么总是看不到效果呢。痛定思痛，重新梳理了以往学习中的问题，结合这一年多的英语自学经验，帮助那些和之前的自己有同样困惑的朋友。
学英语的动力 因为工作原因，需要经常常看英文文档。英语不好，看文档的时间就很长，就很难坚持，从而转向搜索中文文档。但中文文档有两大问题，一是质量参次不齐，二是内容不全。从那时起，开始研究如何掌握英语这门技能。
真正对英语燃起兴趣，是有段时间喜欢听乔布斯在斯坦福大学的演讲，每天反复地听，反复地模仿，慢慢地，感觉学英语不再是件枯燥的事，也为自己能听懂偶像的话而感到开心。
之前学英语的问题 英语看没有问题，听不懂
一个词，看知道是什么，却听不出来，是我发现的首要待解决问题。听不明白，就别想说明白。 单词积累了不少，但还是不知道怎么表达
每天认真地背单词，但当想表达一句话时，脑子里空空如也，只能借助翻译软件。 如何听懂 音标发音很重要
读对音标真的非常非常重要，一些音，像/s/、/z/ 看着和中文拼音字母发音一样，其实是有些区别的，需要多听多模仿，才不会那么生硬。
这里推荐看这个视频。
还需要掌握常见的发音技巧
像弱读、连读、同化、异化等，等这些掌握了，才明白之前为什么英文歌都听得怪怪的。为了让英语说得更顺畅，有些字的发音需要一点变化。
这里推荐英语兔老师，他的发音很地道，语法、语音技巧等讲得也很全面。
学习自然拼读法
自然拼读法并不是学发音的万能解药，但能应付得了一部分情况，从而让发音学习轻松一点。
如何提升英语表达 尝试将英语融入生活的方方面面，比如多看英文视频，听英文歌，用英语写日记，日常表达多用英文，关注食品包装、建筑物等附着的单词 看纯英文词典，例如牛津词典，一是这类词典发音更权威，二是可以学着用英语解释英语，这样就积累了更多词汇、更多语法 使用 chatgpt 配合浏览器插件练习口语，更方便的还可以借助 telegram 的聊天机器人，这里推荐这个机器人，用着挺顺手 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>荣升铲屎官</title>
      <link>https://jayleemantou.github.io/posts/lele/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 13:31:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jayleemantou.github.io/posts/lele/</guid>
      <description>大家好，我是铲屎官馒头。
主人叫乐乐，她半岁多了。我们相识于公园，当时看着她觉得特别开心，遂起名叫乐乐。
为什么喜欢狗 并不是从小就喜欢狗，甚至有点讨厌狗，因为当时年幼的我一心只想考好成绩，任何影响学习的东西统统很反感，包括哥领养的小狗。那小狗其实很乖，只不过有点粘人，天天喜欢在脚底下转来转去，一着急就把它推开老远，现在想想，时常觉得自己很过分。当一天晚上关门睡觉，忘记它在门外，后来就找不到了。
再后来，看到跟它差不多的狗子，就很有亏欠感。
从大学开始，喜欢看跟狗有关的电影。像忠犬八公，记得很清楚，电影从一半的时候开始到结束，一直哭，用了不少卫生纸，被狗子的忠诚、陪伴感动得五体投地。
前两年，YouTube 也发现了我喜欢看狗子的视频，首页全是和狗相关的。越看越心痒，想自己养只狗。一方面是真的很喜欢，另一方面也想弥补小时候的过错。有段时间严重到，成天关注着垃圾桶附近，看看有没有别人不要的小狗。
养狗的阻碍 家里人不支持
家里人是极其反对养狗，怕狗子会影响工作和休息，拆家，也没有什么用处。这两年，一直在反思，什么是有用的，难道开心就不是有用的吗？ 担心狗子活不长
与其担忧未来，不如想想如何过好当下。没有什么是长久的，遗憾如果有，那就让它成为生活的一部分。 担心没时间陪它
打工人，怎么可能有时间？时间没有够的时候，就跟钱一样。它需要的不多，多抱抱，多玩玩，就够了。也有人说，可以等退休后再养狗嘛，关键是，想做的事，为啥需要等那么久呢。
乐乐需要一个家，我需要陪伴，我们俩，也算是合伙人。 如何克服养狗过程中的问题 狗子不爱喝水
我家乐乐不太爱喝水，把狗粮放水里，连狗粮都不爱吃了。后来发现，把煮熟的鸡蛋黄弄碎，放到水里，特别爱喝。 爱咬人
这个问题，着实让我头疼了一阵。跟着网上学，一手按头，一手把嘴巴捂紧。没用，别看乐乐个子小，劲大，很容易就挣脱开。打屁股教训也没用，她以为我在闹着玩。有一次，实在把我整郁闷了，使劲甩了狗窝门一下，巨大的声音，她立刻意识到我生气了，从那开始，就变得很乖了，也不使劲咬人了。 其他 没有教它太多动作。在智商上没有太多期盼，只要开心健康就好 感谢乐乐，难过的时候用舌头帮我擦眼泪，高兴的时候和我一起欢蹦乱跳 年初，体重 130 斤，年末，120 斤，再加上 10 斤的乐乐。不多不少，也许上天注定让我们相遇 推荐一个普及狗狗知识的博主：狗与鹿，用画画的形式讲解，通俗易懂又有趣。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>